@article{Codd:1970:RMD:362384.362685,
 author = {Codd, E. F.},
 title = {A Relational Model of Data for Large Shared Data Banks},
 journal = {Commun. ACM},
 issue_date = {June 1970},
 volume = {13},
 number = {6},
 month = jun,
 year = {1970},
 issn = {0001-0782},
 pages = {377--387},
 numpages = {11},
 url = {http://doi.acm.org/10.1145/362384.362685},
 doi = {10.1145/362384.362685},
 acmid = {362685},
 publisher = {ACM},
 address = {New York, NY, USA},
 keywords = {composition, consistency, data bank, data base, data integrity, data organization, data structure, derivability, hierarchies of data, join, networks of data, predicate calculus, redundancy, relations, retrieval language, security},
}

% https://tex.stackexchange.com/questions/65637/how-to-cite-a-standard-iso-etc-in-biblatex
@article{DIN_EN_ISO_9241-210:2011-01,
	title = {DIN EN ISO 9241-210: Ergonomie der Mensch-System-Interaktion, Teil 210: Prozess zur Gestaltung gebrauchstauglicher interaktiver Systeme},
	pages = {1-46},
	year = {2011},
	month = {Januar},
	publisher = {Beuth},
	institution = {Deutsches Institut für Normung},
	url = {https://www.din.de/de/mitwirken/normenausschuesse/naerg/normen/wdc-beuth:din21:135399380},
}

@misc{StackOverflow_DeveloperSurvey:2018,
	title = {Stack Overflow Developer Survey 2018},
	year = {2018},
	url = {https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/},
	publisher = {Stack Overflow},
	note = {Zuletzt abgerufen am: 06. März 2019}
}

@misc{StackOverflow_DeveloperSurvey:2017,
	title = {Stack Overflow Developer Survey 2017},
	year = {2017},
	url = {https://insights.stackoverflow.com/survey/2017/},
	publisher = {Stack Overflow},
	note = {Zuletzt abgerufen am: 06. März 2019}
}

% https://dl.acm.org/citation.cfm?id=1773922
@article{Lakshman:2010:CDS:1773912.1773922,
 author = {Lakshman, Avinash and Malik, Prashant},
 title = {Cassandra: A Decentralized Structured Storage System},
 journal = {SIGOPS Oper. Syst. Rev.},
 issue_date = {April 2010},
 volume = {44},
 number = {2},
 month = apr,
 year = {2010},
 issn = {0163-5980},
 pages = {35--40},
 numpages = {6},
 url = {http://doi.acm.org/10.1145/1773912.1773922},
 doi = {10.1145/1773912.1773922},
 acmid = {1773922},
 publisher = {ACM},
 address = {New York, NY, USA},
}

%https://www.hanser-elibrary.com/action/showBook?doi=10.3139%2F9783446428553
%https://www.bruot.org/ris2bib/
@Inbook{Edlich2011_intro,
author={Edlich, Stefan
and Friedland, Achim
and Hampe, Jens
and Brauer, Benjamin
and Br{\"u}ckner, Markus},
title={Einstieg in die Welt nichtrelationaler Web 2.0 Datenbanken},
edition={2. Auflage},
chapter={NoSQL},
year={2011},
month={Aug},
day={25},
publisher={Carl Hanser Verlag GmbH \& Co. KG},
pages={I-XVIII},
numpages={411},
isbn={978-3-446-42753-2},
doi={10.3139/9783446428553.fm},
url={https://doi.org/10.3139/9783446428553.fm}
}

@Inbook{Edlich2011_graph,
author={Edlich, Stefan
and Friedland, Achim
and Hampe, Jens
and Brauer, Benjamin
and Br{\"u}ckner, Markus},
title={Einstieg in die Welt nichtrelationaler Web 2.0 Datenbanken},
edition={2. Auflage},
chapter={Graphdatenbanken},
year={2011},
month={Aug},
day={25},
publisher={Carl Hanser Verlag GmbH \& Co. KG},
pages={207-327},
numpages={411},
isbn={978-3-446-42753-2},
doi={10.3139/9783446428553.fm},
url={https://doi.org/10.3139/9783446428553.fm}
}

@Book{Meier2003,
author={Meier, Andreas},
title={Objektorientierte und objektrelationale Datenbanken : ein Kompass f{\"u}r die Praxis},
year={2003},
edition={3., {\"u}berarb. und aktualisierte Aufl.},
publisher={dpunkt-Verl.},
address={Heidelberg},
isbn={3-89864-191-0},
language={ger}
}

@Inbook{Trelle2014_intro,
author={Trelle, Tobias},
chapter={Einleitung},
title={MongoDB : der praktische Einstieg},
year={2014},
edition={1. Aufl.},
publisher={dpunkt.- Verl.},
address={Heidelberg},
isbn={978-3-86490-153-9},
language={ger}
}

@misc{dbengines_MongoDB,
title = {MongoDB System Properties - DB-Engines},
url = {https://db-engines.com/en/system/MongoDB},
note = {Zuletzt abgerufen am: 06. März 2019}
}

@misc{MongoDB_PHP,
title = {MongoDB PHP Driver documentation},
author = {MongoDB, Inc.},
url = {https://docs.mongodb.com/ecosystem/drivers/php/},
note = {Zuletzt abgerufen am: 07. März 2019}
}